梁錦祥：我們旗幟鮮明地支持醫護人員罷工 只有封關才能救港

到依家，乜都唔使講，剩係一句：全力支持醫護人員罷工。我地亦好肯定，到依家為止，主流民意在醫護人員這一邊。爭拗問題很清楚，不是所謂藍黃政見，而是封不封關，那是生死攸關之大事。罷工是手段，封關是目的。後果也可預見，如外來政權不肯面對現實，其他國家就會封鎖香港（當然，之前會封鎖中國）。外來政權及一衆藍絲打手也打網上輿論戰，口號雖多，但無説服力，絕不直接面對封關問題。藍絲讚特區公安，踩醫護人員怕死，反證問題之關鍵：防暴要乜有乜，水炮車、催淚彈、真槍實彈從不缺貨，O.T.即補水，前線醫護人員連口罩都唔夠，你叫佢心口寫個「勇」字衝入隔離病房「救人」？ARE YOU KIDDING ME？試吓你班特區公安如果冇GEAR或者唔夠GEAR夠唔夠膽出街！其實，現在只有兩大疑問：一）鄭匪月娥堅決不封關，背後動機為何？二）港人有何方法令牠屈服？我認為後者遠較前者重要。
香港現在公營及私營醫療系統共有多少人？承諾罷工又有多少人？假設醫管局屬下人手有八萬之衆，而日前「醫管局員工陣線」特別會員大會上投票支持罷工為三千多人，約百分之四，從簡單數字上來説不高。可是數不是這樣計算的。現代醫療服務分工極仔細，你醫開痔瘡突然間叫你去醫急症，而且係一種原因未明的傳染疫症，你腳唔腳軟，亦實際上係叫你去「送頭」。所以當聽到有近二百名私家醫生及護士想做STRIKEBREAKERS，心底𥚃也笑出來，你哋係咪全部入去ICU搏命先？那個廢老，護士總工會前成員黃河反而講出重點：「你叫我衝鋒陷陣我做唔到架喇！我好多儀器都唔識用，但係接聽電話，做文書工作我可以㗎。」喂，依家就係唔夠人衝鋒陷陣，聽電話使鬼你幫手咩。
這亦牽涉另一個陰謀論，就係鄭匪蓄意令醫護人員罷工，順勢引入中國醫護。這是不熟識專業的行外語。先不説現在中國自顧不睱，港中兩地的醫療系統、設備制式、藥物管理不盡相同，還有語言差別，逐步固然引入可以，但仍要本土醫護配合協助適應。此時此刻，要引入整團中國醫護「接管」某醫院，死多幾錢重。
歸根到底，罷工能起真正威攝作用的，就是在前線生死搏鬥的醫護人員，他們的替代性極低，因為需要長時間累積的經驗。他們很清楚當時危機的本質。問題是，他們能否抵擋隨之而來的政治和道德勒索壓力？
我不想猜測鄭匪的背後動機。若要我估，我想牠只是要鬥氣。可是，牠不是關鍵，習帝才是。不過，看這幾天的情況，北京似乎是LEADERSHIP DEFAULT。昨晚成都五點一級地震、湖南禽流感，好像上天跟他過不去。整場瘟疫的經濟衝擊開始浮現，人行放水一萬二千億抗「疫市」是杯水車薪，因為即使有錢，也沒有人夠膽消費。大家都擔心糧食漲價和失業。從目前北京高層的表現看來，是束手無策。
專家都説這場是新沙士，但二零零三年沒有人暈倒街頭，而昨晚在樂富UNY生活創庫商場暈倒的人據説是死了。這幾天暈倒街頭的個案不止一宗，他們是染病而不自知，還是因其他原因暈倒…這場瘟疫實在太多迷團，但有一點可以肯定，外來政權死期不遠。
梁錦祥

中

班狗唔帶gear 咪被手足當傻仔咁打啦 上次遮打都有樣你睇

要醫護無gear咁入去病房 你咪叫班狗乜都唔帶出黎先囉